Pompeo出訪以色列和阿聯酋傳將討論伊朗、中國威脅

〔即時新聞／綜合報導〕美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）24日起將前往以色列和阿拉伯聯合大公國（阿聯），討論兩國關係正常化。據消息人士透露，伊朗和中國對中東地區構成的安全威脅也在此次的議程上，顯示出美國拉攏盟邦，形成圍堵的戰略意圖。

根據《路透》報導，在美國的斡旋下，以色列和阿聯8月13日宣布雙邊關係正常化

.....

該協議也將團結反伊朗陣營的力量，美國、以色列和阿聯皆視伊朗為中東地區的最大威脅。

在此背景下，龐皮歐24日將前往以色列，隔日再前往阿聯，討論兩國關係正常化。根據不願透露姓名和國籍的消息人士透露，龐皮歐此次的議程還包含伊朗和中國對中東構成的安全威脅。

......

呢輪成日飛好忙

打中東戰線

UAE支持國安法

全阿拉伯好似得約旦冇表態

我真係想像唔到沒有Pompeo的日子

2024 總統

侵侵為中東局勢做到嘅事係咪多過之前嘅總統

想像唔到以色列同阿聯酋聯手打鳩人嘅一日

戰時總統

做到嘢